%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper,margin=1.2cm]{geometry}
\usepackage{pgfplots}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\begin{center}
    DM

  {\large
    \textsc{Dérivation, Vecteurs et droites, Algorithmique}
  }
\end{center}

\begin{exercice}[Dérivée de la fonction valeur absolue]
  \begin{enumerate}[(a)]~
    \item Rappeler la définition de la fonction valeur absolue $v:x\mapsto\abs{x}$.
    \item Donner la dérivée de $v$ sur $]-\infty;0[$.
    \item Donner la dérivée de $v$ sur $]0;+\infty[$.
    \item La fonction $v$ est-elle dérivable en $0$ ?
    \item Donner la dérivée de la fonction $f:x\mapsto\abs{2x+3}$.
    \item Donner la dérivée de la fonction $f:x\mapsto\abs{x}+\abs{2x+3}$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Vecteurs et droites ; Algorithmique]~
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item Écrire un algorithme qui lit les coordonnées de deux points
        (supposés distincts) et affiche une équation cartésienne de la droite
        correspondante.
      \item Écrire un algorithme qui prend en entrée l'équation cartésienne
        d'une droite (sous la forme des trois paramètres $a$, $b$ et $c$), et
        qui affiche l'équation réduite de la même droite.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Problème ouvert]
  Soit $h$ la fonction inverse définie par $h:x\mapsto\frac{1}{x}$, définie
  pour tout réel $x$ non nul.  On considère quatre réels $a$, $b$, $c$, $d$,
  tels que : $a$ et $b$ sont négatifs, $c$ et $d$ sont positifs.  On considère
  $A$, $B$, $C$, $D$ les points de la courbe de $h$ d'abscisses respectives
  $a$, $b$, $c$ et $d$.
  Le quadrilatère $ABCD$ peut-il être un parallélogramme ?

  \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[
        %x=2em,
        %y=2em,
        axis equal,
        %xtick={-8,-6,...,8},
        %ytick={-6,-4,...,6},
        %minor xtick={-8,-7,...,8},
        %minor ytick={-6,-5,...,6},
        %xmin=-8.5,
        %xmax=8.5,
        %ymin=-6.5,
        %ymax=6.5,
        axis lines=middle,
        grid style={dotted,black},
        grid=both,
        enlarge y limits=true,
        enlarge x limits=false,
        restrict y to domain=-4:4]
        \addplot [thick, samples=50, smooth] {1/x};
        \draw[thick,red] (axis cs:-1,-1) node[below left]{$A$} node{$\bullet$}
          -- (axis cs:-0.5,-2) node[below left]{$B$} node{$\bullet$}
          -- (axis cs:4,1/4) node[above right]{$C$} node{$\bullet$}
          -- (axis cs:2.5,2/5) node[above right]{$D$} node{$\bullet$}
          -- cycle;
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{exercice}

\end{document}
